喺東京住咗5年，你問我答2

繼續問答

11月頭去東京旅行，其實值唔值得去築地排隊

11月頭明治神宮d銀杏樹變色未??

其實我未食過出名多人排果兩間，不過我二哥二嫂食過排哂隊同冇人排，佢地話係有分別，排隊係有佢道理

ga妹係咪真係好溫柔
大部份黎講 港女jeng d定ga妹jeng d

巴打 我超想食炭火燒肉（自己燒）。 可唔可以指點迷津 住：巢鴨

留名

個個唔同既，港女都溫柔架
睇唔明咩jeng字

巴打一個人？我冇記錯秋葉原有

有幾日得我自己一，另外時間就兩個。

將會去歌舞伎町間new art睇show ,有無咩要注意?

覺得住係香港好定日整，講緊生活質素
同埋點解去咁耐日本

1月份會唔會有雪景睇？

記得帶錢

除左呢樣仲有無

各有各好，香港細交通方便，日本就4季分明，空氣好，做野黎講香港方面冇咁煩
唔計政治，其實差唔多，東京黎講

我一開始讀日文之後專門學校，依家做野

東京？可能有

跟tabelog分數搵食係咪中伏機會少?仲有無其他地道日本搵食app?

儲定精

未必，我好少出街食，tabelog係for搵間鋪地址用

東京既職場文化係咪好難頂？

有無咩5000羊左右/head既推介
想同老婆食餐好少少既壽司

另外如果旅遊既話交通上應該避開邊段時間?
我指上落班peak hour
8點半後係咪jr同都鐵都仲好迫人

聽講日本人唔興出外食早餐，所以早餐基本上得快餐店，真唔真?

學定日文

日本既夏天係咪都好涼

見到老納係出面post拜靖國神社，搞到我都想去朝聖下

唔識日文不過識人完全唔識日文去睇都無問題

身邊嘅人知唔知你係香港人？
會唔會歧視外地人？

易唔易揾工同識friend 會唔會見係香港人就杯你

東京邊到有貓山王

夏天有太陽既時候都熱 只係冇咁痴立立
入夜就會開始涼

一月一號個禮拜東京有無鋪開？

正，香港天氣好垃圾
見人地夏天都可以著到有層次

上下關係最煩

唔洗識得飽既命銀座大把

唔好傻啦，同香港一撚樣咁熱，東京一定係

去囉

知，到依家未有

有

澀谷夜左有咩活動 或者好野食

你去到東京夏天咪又係tee短褲拖鞋

話明東京熱點會唔熱

點解日本人咁鐘意迫地鐵
上次前面條女同我成個身貼住曬
我碌鳩貼正佢屎忽

唔尷尬嫁咩

痴漢

無比人拉真係好彩

佢係咁入係咁入
我又唔想甩開個扶手
講真係香港都未試過
真係上下身貼實曬
果日仲要條牛仔褲拉鍊位係硬硬地
分分鐘佢可能以為我扯左

有無日文學校介紹 讀大學附屬嗰啲定日語學校好？

日本有d類似社區中心既 教日文center
好似係義工教
果d 教既程度去到邊？
對於本身N2既人黎講有用嗎

d女應該預左 ?

下個星期去東京係咪未有紅葉睇？

唔知點解佢地係唔鍾意遲到，你咁都都算好喇，我試過一次兩隻腳都掂唔到地，我壓住隔離個肥佬先冇跌咋

Cwb工聯會，王sir

去當練下日文囉

未啦

我諗住喺日本讀

新宿日本語學校

巴打有冇咩辦法識多d日本人

我都係東京住但半年後番香港

我都好少fd，你畀錢去合コン囉

3大undergrad想grad job做楽天，但係睇鬼佬對佢d評價好差。究竟做唔做得過
日文得n3左右但係未來幾年要係日本生活

點學日本？

日本人怕唔怕金仔搞搞陣？

呢方面唔清楚
唔洗日文都可以喺日本生活

同學英文一樣

唔知，冇問過

巴打專門學校讀咩科，如果文科底子既讀邊科專門會比較有出路？除左it 之外

我打算下年過去讀一年語言學校，但就未諗好讀完之後再讀大學定專門學校好

幾時去大阪

有冇溝過架妹 生活係點？
sorry 冇追post

邊度有雞叫

自由が丘，下北沢，目黑
邊到多野行d？最主要想行家品

之前去日本 唔知點解無論咩時候搭地鐵 都總會見到學生
佢地唔洗返學？

電影電視整set d美術
讀酒店同翻譯會好好

咁要睇你有幾多錢，之後想做咩喇

11月

有溝過，衰咗
生活都係平平淡淡做毒撚，好過香港既係，可以自己一個人住

新宿，吉原，五反田，渋谷

目黒未去過，下北多數賣衫，自由ヶ丘會好d你想行既鋪頭

遲到或逃學掛

去東京旅行
去成田定羽田機場好
同埋酒店住邊較方便

方便一定羽田啦，不過好似唔係所有飛機都飛羽田

過黎啦, 有我照住

錢唔係問題，我想做既係想有份安穩陣工作唔洗ot 就夠，係日本或者香港發展我都ok

但翻譯d 人唔係話搵唔到食咩，究竟邊個真

入管局好似有請外國人，詳細係點唔清楚，唔洗ot 既不如做公務員

你勁既就一定搵到食既，不過奧運之後仲洗唔洗要就唔知喇

邊隻牙膏好用？

打算搞投資visa 巴打熟唔熟

11月3-5日本連假自駕高尾山係咪會好塞車？

想做貿易同個邊開鋪頭

二月東京咩天氣？會唔會落雪？

日本電影業好唔好景

lm

唔知，我覺得隻隻都一樣

唔熟

凍到仆街，可能會

唔清楚，我依家做舞台方面，我好少睇日本戲

想自學，有無邊本書推薦？

我的日本語...掛

有冇十二月尾嘅大阪咁凍？

福島核洩漏係日本係咪已經無人理?

凍過啦

我諗有既

東京下星期天氣著短袖衫加件薄外套得唔得？
15-20度唔知著乜

我得囉

日本是咪冇hk 果種消毒水買嫁
一大支

有，for鋪頭用既，喺邊到買到就唔清楚

係邊度可以叫到真日本妹。 大約咩價

吉原，75000円

師兄做邊間 sorry冇爬文

原來樂天 係咪fb開左個page個位巴打

點解讀翻譯會好好
利申8大翻譯degree

你住左咁耐有冇邊間野食係你一定會推薦

仆街
試過一次
當時軟的，
幾驚會硬。
諗住如果扯起左即刻轉身。
個女仔下一站衝左落車。
唔知係到站定⋯

係
いつもありがとうございました

打算下年去依間讀 可唔可以分享多啲

東京人
有無ふるさと納税 買過啲咩

終於交齊資料 等日本批留學簽證

因為日本好需要外國人，唔同以前，冇外國人既經濟支持，一早唔掂喇，唔知2020個奧運會唔會搞到好似希臘咁

叙々苑、六歌仙

安永先生幾搞野，唔洗ff,應該6x歲阿婆黎，成日話自己20歲
問我有冇學校推薦我一定推呢間，點解？
因為我喺日本剩係讀過依間

未聽過

こちらこそ 之前係fb pm過巴打一次，原來有上連登

巴打你真幽默
我見可以係香港日經讀左三個月先過去
個三個月可以做part time搵多少少生活費先過去

佢同日經係姐妹校黎，副校年年都黎兩三次香港既

搵咩工容易拎工作簽證
做飲食零售個啲係咪冇得搞？
利申 讀Music

爸打, 我有D野想幫
你可唔可以幫到手?

巴打讀左幾多年日文先識睇識寫識講

其實日本人興睇咩綜藝節目？
有邊幾個係好hit
唔計 嵐

讀緊依間

你喺香港茶餐廳做都有可能既

？

2年

佢地鍾意quiz節目，月曜から夜ふかし、イッテQ、有吉タレトク、LH都多人睇

師弟

我有野想問，交換telegram ok?

wmc1228

4月中去東京需唔需要著厚褸?

唔知你身體好唔好，不過我就唔洗

知唔知讀啲教整game嘅專門學校有冇前途
想留係日本工作同生活

有掛

2年咁勁

以前有興趣掛

邊到夾公仔最易？

新宿

1月1號-3號個啲過年時間係咪好多商店餐廳都唔開？

係，應該去到4號左右
我2號就要開工，真係on99

Sad呀2號就要開工
巴打有冇試過出去倒數？
同埋夏天有夏日祭，咁冬天有冇冬日祭之類？
感謝巴打

同日本結婚係咪真係好難
前路茫茫

塊左東京生活
有無後悔

多唔多人黎叫鴨
我想去

東京咩地方多日本牌子既衫褲買？

同埋想去日本剪頭髮應該點做？

試過一次
有

同日本結婚係冇可能添啦

後悔自己以前冇好好學英文

多掛
Just do it

原宿，表参道，渋谷，新宿

記得帶錢同頭髮

樓主識日文嗎 幫我搵大隻佬

漏左個妹字

識，我唔叫鴨，呢d野你自己搞

人靚仔有錢，日本妹好簡單啫

國籍問題父母問題好多野煩

咁呢d就要你自己解決，問我都冇用

六歌仙晚餐放題食唔食得過?

食得過，好好食！

千葉有冇地方好行/景點影下相?
打算1月去東京,係船橋個邊入場睇波,諗緊呢邊有冇地方好去

Sorry，我都唔係好知，我好少去千葉

90分鐘會唔會食得好趕?

加埋個飲み放題會有120分鐘

我睇過飲み放題，自問唔係飲得多，所以諗住食90分鐘，唔知佢上菜果啲快唔快，會唔會催交台

都快呀，食到好飽

好似冇乜日本post 係度借個地方問
有冇去過淡路島？個度玩2日1夜係咪就ok？
想由個度開始玩 跟住入大阪 再上名古屋join啲frd
歡迎其他巴絲比意見

想請你幫手買D野
我只係要個物品上面既CODE, 唔洗要個實物
係小食黎, 你可以幫手食左佢

想要10幾盒, 唔知你可唔可以幫到手

機場有無刺身賣？臨走哥時係富士山自駕去機場，想買啲凍嘢走

去剪頭髮可以應該點做

Sorry,我唔食呢d野，我睇下有冇fd幫你

剪頭髮去hot pepper搵salon
可以揀埋plan 同師父直接予約

應該仲有其他app 一樣做法

以我去過幾次既機場經驗，好似係冇既

thx,巴打

我就係唔識日本呢d可否walk in定要預約

有咩途徑可以去日本生活做野

讀完書可以係日本搵埋工，未被人炒之前然後長住日本？（留學簽證>工作簽證）

12月尾去東享過年 想問少少福袋攻略
有無話住邊區好啲？
想住池袋

我未來一年想去日本讀書 要預早幾耐去日經交表申請？

日經做野好撚慢又那閪（過來人）起碼遇早半年交野
想下年四月入學嘅話 最好今個月內交齊晒所有野

後者就帶定5000~8000円（洗+剪），人氣鋪頭9成冇walk in，walk in到都係得啲新仔同你剪

有冇當地人常去既燒肉推介，唔放題都得，想試地道野，唔想身邊多遊客，menu全日都可以挑戰，女朋友識識地日文

想試吓去working holiday 有無話搵咩工大機會請外地人

日本通常幾月開學？最好幾月開始報？

新千歲好似有

Working holiday,留學，working visa

英文 native 程度, 去日本除咗做教師仲有咩筍工?

建議住新宿 赤坂 上野

我唔買呢d野
不過新宿同池袋都方便

因為我果陣同你依家唔同，幫我搞果個已經冇做，不過聽fd講，依家係做野慢咗同閪咗

外國公司，酒店，會用到外國人既都有機

4月開學，日本語學校一間間唔同有d10月都開
如果4月開既，就要半年前搞，當然愈早愈好啦

我果間2xxx+指名39xx喺原宿既

Summer 女友 walk in 一間裏原嘅 salon, junior stylist cut ¥6000, 最後係老闆幫佢剪, ¥9000.

叙々苑

你依家咩visa?

Sorry，我真係唔食呢d野

日本語學校就通常有2個/4個開學日
4月/10月或者1月/4月/7月/10月
最好入讀前半年交齊文件

請問巴打
知唔知歌舞伎町附近有咩好食宵夜

我果間都係原宿 連指名6xxx

果邊大把喎

嘩，咁貴剪唔起

就算係唔係同一個user我都係咁講

唔該樓主先
另外200YEN一盒果位爸打可以幫到手?
好似賣緊210YEN架WOR...

香港同類既野都賣緊10蚊

不了 THX

我都試過，同老婆一齊，越上越多人
到最後我又係升起左
不過腳尖仲掂到少少地

我住左係歌舞伎町，晚晚都見到勁多靚仔
我fd去第一日就比勁多架仔撩過
你點睇？係咪佢地係人都撩

btw巴打我依家係東京歌舞伎町住緊

巴打，想請問東京1月頭新年果幾日會唔會有好多鋪頭都唔開門？

叙々苑好多遊客wor
想去d真係本地人去既地方，要搭幾個站再行段路都得，無都唔緊要，thanks

想問下WH 咩工會請外國人多?

利申:ENGINE DEGREE 畢業, 畢左業做SALES,仲意同人傾計既工, 流利中英文普通話

醫生/牙醫執業試係咪好難考？

新橋

係咪d牛朗黎架？定搵你拍av或做雞呀

我諗8，9成都唔開

咁你可以做LV果d sales，應該請你

日本？我諗到到都難架啦，你喺日本考到都未必畀你喺日本執業架喎

其實我都未去過，本地人真係會去叙々苑既，依家東京到到都係遊客，想少遊客都難啦，日本政府都係靠遊客架咋
赤坂、赤坂見附、銀座有好多燒肉既，邊間好就唔知喇

燒肉好難有伏

不過要又平又正就唔知了

唔平都唔緊要呀，想要少遊客ja
唔緊要，唔該晒咁多位

新橋 or 亀戸, 要 local d 可以打揀炭火焼肉, 記得食 ホルモン, 超正!

下星期四單拖去東京 想問下氣候如何 14-5 度會唔會好凍 事關會去一啲近郊地方

咁要帶外套喇，同埋下個禮拜好似落雨

落雨睇景咁掃興 外套洗唔洗厚 定薄褸加衛衣都夠做

見巴打頭先有個回覆係話外國人可以做外國公司同酒店，咁如果我本身英文fluent，日文n4-n3程度去日本返工嘅話係咪都capable到？外國公司同酒店用英文溝通嘅情況多唔多？定都係主要以日文為主？唔該

我諗夠掛

外國公司有分好多既，酒店我諗剩英文都有可能
公司既要睇咩國家公司，點都好，n2工作係基本

黎緊去日本
唔想下下CASH數錢又唔想用信用卡
有無預付卡介紹

月尾應該都差唔多?

唔該

suica 除左搭野7仔之類 多唔多地方用到